醫護人員：周梓樂康復機會渺茫 「要搵出真相」

一位在伊利沙伯醫院工作的醫護人員解釋，周梓樂的情況甚差，恐怕過不了這關，也許會在這幾天面臨腦死。

她解釋周同學雖已多番接受手術，包括切除顳葉（Temporal lobe）和接受降壓藥物，惜收效甚微，腦壓仍高踞不下，超出常人多倍。

因為周同學受傷後出現嚴重的腦腫而無法舒緩。腦部位於頭顱內有限的空間，一旦受傷而腫脹，壓力會令血腋便再難輸入腦部，導致缺氧腦死。

她解釋「植物人」與「腦死亡」的分別。「植物人」的腦幹仍然運作，能夠維持心肺功能；然而「腦死亡」即正式死亡。

種種跡象反映周同學傾向後者：一、他的心肺功能須靠機器維持；二、他的瞳孔已對光線沒反應；三、本來下丘腦會不斷分泌 ADH 荷爾蒙以抑制腎臟排尿，但周同學出現「尿崩」（Diabetes Insipidus），下丘腦已不再運作。

現在醫生們正在用麻醉藥和降壓藥，讓周同學的腦部得以休息，但「冇可能無止境用落去」，深切治療部的醫生可能將於未來數日與周同學家人商量停藥，再檢查周同學是否已腦死亡。

網上有傳周同學可能遭催淚彈或布袋彈直接擊中，但醫護人員說：「他似乎冇中彈傷口」，不太可能因中彈而墜樓。

然而她也有很大疑問，即使周同學要躲避催淚彈，也未必迫切到要跨欄逃生，他墜樓背後可能還有其他原因，她希望停車場與車主都不吝提供影片佐證。

「就假設因為避催淚彈而墜樓，嗰度有咩威脅？警方嘅暴力點解完全冇克制？因為佢地嘅暴力完全冇後果。我依啲中年人好快兩脚一伸，但下一代人點算呢？」

醫護人員解釋若周同學不幸返魂乏術，因他已曾接受診治，清楚死因，故毋須驗屍。但據她經驗必定要開死因庭調查。

筆者與受訪者一直喝著咖啡，但我們的姿態就像在喝酒。「我面對死人已經十幾年，未試過咁感觸。」

「點解周同學會跌落去受重傷，要搵出真相。」

(Sourse: 立場新聞）

推呀

樂仔！

煲大佢

當晚既救護同消防
求下你地企出黎

樂仔，如果係啲黑狗迫到佢跳樓，一定要班黑狗血債血償，車主們快啲交車cam出黎，還樂仔公道！！！

周同學醒得返我願意折壽

手足加油

推！！！講咩君妖

推

Tui

天祐周同學

天佑好人

個3樓外牆有血點計？